
\begin{definition}\thmslashn
	
	Индекс кривой относительно точки.
	
	$\Ind(\gamma, a)\;\;\; a \notin \gamma \;\;\; \gamma$ -- замкнутая кривая.
	
	$\Ind(\gamma, 0) = \frac{\phi(b) - \phi(a)}{2\pi} \in \Z$
	
	Параметризация $\gamma$ в полярных координатах, $r, \phi \;:\; [a,b] \to \R$
\end{definition}

\begin{remark}\thmslashn
	
	Индекс можно посчитать, проведя какой-нибудь луч и посчитав число пересечении с кривой с учетом ориентации.
\end{remark}

\begin{theorem}\thmslashn
	
	$\int\limits_{\gamma} \frac{dz}{z} = 2\pi  i \Ind(\gamma, 0)$, где $\gamma$ -- кусочно гладкая замкнутая кривая.
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$z = r(t) \cdot e^{i\phi(t)}$
	
	$dz = (r'(t) e^{i \phi(t)} + r(t) \cdot i \cdot \phi'(t) \cdot e^{i\phi(t)} ) \,dt$
	
	$\frac{dz}{z} = (\frac{r'(t)}{r(t)} + i \phi'(t)) \,dt$
	
	$\int\limits_{\gamma} \frac{dz}{z} = \int\limits_a^b (\frac{r'(t)}{r(t)} + i \phi'(t)) \,dt = \ln r(t) \Big|_a^b + i\phi(t) \Big|_{a}^b = 0 + i(\phi(b) - \phi(a)) = 2\pi \cdot i \cdot \Ind(\gamma, 0)$
\end{proof}


\begin{consequence}\thmslashn
	
	$a\notin \gamma$ -- кусочно гладкая замкнутая кривая.
	
	$\int\limits_{\gamma} \frac{dz}{z - a} = 2\pi i \Ind(\gamma, a)$
\end{consequence}

\begin{theorem}[Интегральная формула Коши]\thmslashn
	
	$a \notin \gamma, \; \gamma$ -- кусочно гладкий стягиваемый замкнутый путь в $\Omega$.
	
	$f \in H(\Omega)$.
	
	Тогда $\int\limits_{\gamma} \frac{f(z)}{z - a} \,dz = 2\pi i \cdot f(a) \cdot \Ind(\gamma, a)$
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$g(z) := \begin{cases}
	\frac{f(z) - f(a)}{z - a} & z \ne a\\
	f'(a) & z = a\\
	\end{cases}$
	
	$g(z) \in C(\Omega)$, более того $g \in H(\Omega \setminus \{a\})$
	
	$\implies g(z) \,dz$ -- локально точная форма $ \implies \int\limits_{\gamma} g(z) \,dz = 0$
	
	$\implies \int\limits_{\gamma} \frac{f(z) - f(a)}{z - a} \,dz = 0 \implies$
	
	$\implies \int\limits_{\gamma} \frac{f(z)}{z - a} \,dz = \int\limits_{\gamma} \frac{f(a)}{z-a} \,dz = f(a) \int\limits_{\gamma} \frac{dz}{z - a} = f(a) \cdot 2\pi i \cdot \Ind(\gamma, a)$
\end{proof}

\begin{example}\thmslashn
	
	$f$ -- голоморфна в окрестности круга.
	
	$\int\limits_{\text{граница круга}} \frac{f(z)}{z-a} \,dz = \begin{cases}
	2\pi i f(a) & \text{ если } a \text{ лежит в круге}\\
	0 & \text{ если не лежит }
	\end{cases}$
\end{example}

\begin{definition}\thmslashn
	
	$\mathbb{T} = \{\abs{z} = 1 \}$
	
	$r\mathbb{T} = \{\abs{z} = r \}$
	
	С обходом против часовой стрелки
	
	
	$\mathbb{D} = \{\abs{z} < 1 \} \;\;\; \overline{\mathbb{D}} = \{\abs{z} \le 1 \}$
	
	$r\mathbb{D} + a = \{\abs{z-a} < r \}$
\end{definition}

\begin{theorem}\thmslashn
	
	$f \in H(R\mathbb{D}) \implies f$ -- аналитична в круге $R\mathbb{D}$.
\end{theorem}

\begin{remark}\thmslashn
	
	Аналитична = раскладывается в степенной ряд.
\end{remark}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$0 < r_1 < r_2  < R$
	
	Возьмем точку $z$, т.ч. $\abs{z} < r_1$.
	
	$f(z) = \frac{1}{2\pi i} \int\limits_{r_2 \mathbb{T}} \frac{f(\zeta)}{\zeta - z} \, d\zeta$
	
	$\frac{1}{\zeta - z} = \frac{1}{\zeta} \cdot \frac{1}{1 - \frac{z}{\zeta}} = \frac{1}{\zeta} \sum\limits_{n=0}^{\infty} (\frac{z}{\zeta})^n = \sum\limits_{n = 0}^{\infty} \frac{z^n}{\zeta^{n+1}}$
	
	$\abs{\frac{z}{\zeta}} = \frac{\abs{z}}{r_2} < \frac{r_1}{r_2} < 1$
	
	Заметим, что тогда ряд сходится равномерно, а значит можно будет переставлять знаки интегрирования и суммирования:
	
	$f(z) = \frac{1}{2\pi i} \int\limits_{r_2 \mathbb{T}} \frac{f(\zeta)}{\zeta - z} \,d\zeta = \frac{1}{2\pi i} \int\limits_{r_2 \mathbb{T}} \sum\limits_{n = 0}^{\infty} \frac{f(\zeta)}{\zeta^{n+1}} z^n \,d\zeta = \frac1{2\pi i} \sum\limits_{n = 0}^{\infty} \int\limits_{r_2 \mathbb{T}} \frac{f(\zeta)}{\zeta^{n+1}} \,d\zeta \cdot z^n = \sum\limits_{n = 0}^{\infty} a_n z^n$
	
	
	Формула для коэффициентов $a_n = \frac{1}{2\pi i} \int\limits_{r_2 \mathbb{T}} \frac{f(\zeta)}{\zeta^{n+1}} \,d\zeta$
\end{proof}

\begin{consequence}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		
		\item $f\;:\; \Omega \to \C$
		
		$f \in H(\Omega) \iff f$ -- аналитична в $\Omega$.
		
		\item $f \in H(\Omega) \iff f$ -- бесконечно дифференцируема в $\Omega$.
		
		\item $f \in H(\Omega) \implies f' \in H(\Omega)$
	\end{enumerate}
\end{consequence}

\begin{definition}\thmslashn
	
	$g\;:\; \Omega \to \R$ гармоническая, если $g$ дважды дифференцируема в $\Omega$ и $\frac{\partial^2 g}{\partial x^2} + \frac{\partial^2 g}{\partial y^2} = 0$
	
	($\frac{\partial^2 g}{\partial x_1^2} + \frac{\partial^2 g}{\partial x_2^2} + ... + \frac{\partial^2 g}{\partial x_n^2}= 0 $)
\end{definition}

\begin{consequence}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		\setcounter{enumi}{3}
		
		
		\item $f \in H(\Omega) \implies \Re f$ и $\Im f$ -- гармонические функции.
		
		\begin{proof}\thmslashn
			
			$f \in H(\Omega) \implies \Re f$ и $\Im f$ бесконечно дифференцируема $\implies$
			
			
			$\frac{\partial \Re f}{\partial x} = \frac{\partial \Im f}{\partial y}$
			
			$\frac{\partial \Re f}{\partial y} = - \frac{\partial \Im f}{\partial x}$
			
			$\frac{\partial^2 \Re f}{\partial x^2} = \frac{\partial^2 \Im f}{\partial x \partial y}$
			
			$\frac{\partial^2 \Re f}{\partial y^2} = -\frac{\partial^2 \Im f}{\partial x \partial y}$
			
		\end{proof}
	\end{enumerate}
\end{consequence}

\begin{remark}\thmslashn
	
	Если $g$ -- гармоническая в $\Omega$ функция, то существует единственная с точностью до аддитивности константы гармоническая в $\Omega$ функция $h$, т.ч. $g + ih \in H(\Omega)$.
\end{remark}


\begin{theorem}[Мореры]\thmslashn
	
	$f \in C(\Omega)$ и $f(z) \,dz$ локально точная.
	
	$\implies f \in H(\Omega)$.
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$f(z) \,dz$ -- локально точная $\implies \forall a \in \Omega$
	
	существует окрестность, в которой у $f(z) \,dz$ есть первообразная
	
	$\implies F' = f \;\;\; F$ определена в окрестности точки $a$.
	
	$\implies F$ голоморфна в окрестности точки $a$. 
	
	$\implies F' = f$ -- голоморфна в окрестности точки $a$.
	
	$\implies f \in H(\Omega)$.
\end{proof}

\begin{consequence}\thmslashn
	
	$f \in C(\Omega) \;\;\; \Delta$ -- прямая параллельная вещественной(мнимой) оси.
	
	$f \in H(\Omega \setminus \Delta) \implies f \in H(\Omega)$
\end{consequence}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$f \in H(\Omega \setminus \Delta) \overset{\text{следствие т.Коши}}{\implies} f(z) \,dz$ -- локально точная форма в $\Omega$.
	
	$f \in C(\Omega)$.
	
	$\overset{\text{т.Мореры}}{\implies} f\in H(\Omega)$
\end{proof}

\begin{example}\thmslashn
	
	$f \in H(\Omega)\;\;\;a \in \Omega$
	
	$g(z) := \begin{cases}
	\frac{f(z) - f(a)}{z - a} & z \ne a\\
	f'(a) & z = a\\
	\end{cases}$
	
	$\implies g \in H(\Omega)$.
\end{example}

\begin{theorem}[интегральная формула Коши]\thmslashn
	
	$f \in H(\Omega) \;\;\; K \subset \Omega \;\; K$ -- компакт с кусочно-гладкой границей.
	
	Тогда
	
	\begin{enumerate}
		
		\item $\int\limits_{\partial K} f(z) \,dz = 0$
		
		\item Если $a \notin \partial K$, то $\int\limits_{\partial K} \frac{f(z)}{z - a} \,dz = \begin{cases}
		0 & \text{ если } a\notin K\\
		2\pi i f(a) & \text{ если } a \in \Int K
		\end{cases}$
	\end{enumerate}
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		
		\item $\int\limits_{\partial K} f(z) \, dz = \int\limits_{\partial K} f(z) \,dx + if(z) \,dy = \int\limits_{K} (i \frac{\partial f}{\partial x} - \frac{\partial f}{\partial y}) \,dx\,dy = 0$
		
		Т.к. условие Коши-Римана $(i \frac{\partial f}{\partial x} - \frac{\partial f}{\partial y}) = 0 $.
		
		\item Если $a \notin K$, то $\frac{f(z)}{ z - a}$ голоморфна в окрестности $K$.
		
		Если $a \in \Int K$, возьмем $\overline{B}_{\epsilon}(a) \subset \Int K$
		
		$\tilde{K} := K \setminus B_{\epsilon} (a)$ -- компакт с кусочно гладкой границей.
		
		$a \notin \tilde{K} \implies \int\limits_{\partial \tilde{K}} \frac{f(z)}{z - a} \,dz = 0$
		
		$\int\limits_{\partial \tilde{K}} \frac{f(z)}{z - a} \,dz = 0 = \int\limits_{\partial K} \frac{f(z)}{z - a} \,dz - \int\limits_{\partial B_{\epsilon} (a)} \frac{f(z)}{z - a} \,dz $
		
		$\implies \int\limits_{\partial K} \frac{f(z)}{z - a}\,dz = \int\limits_{\partial B_{\epsilon} (a)} \frac{f(z)}{z - a} \,dz = 2\pi i f(a)$
	\end{enumerate}
\end{proof}

\begin{theorem}\thmslashn
	
	$f \;\; :\;\; \Omega \to \C$ следующие условия равносильны.
	
	\begin{enumerate}
		
		\item $f \in H(\Omega)$
		
		\item $f$ -- аналитична в $\Omega$.
		
		\item $f$ -- бесконечно дифференцируема.
		
		\item $f(z) \, dz$ -- локально точная.
		
		\item $f(z) \, dz$ -- замкнутая
		
		\item $f \in C(\Omega)$ и интеграл по любому достаточно маленькому контуру равен $0$.
	\end{enumerate}
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	Уже знаем:
	
	$1 \iff 2$ и $1 \iff 3$
	
	$1 \implies 4$ теорема Коши
	
	$4 \implies 1$ теорема Мореры
	
	$4 \iff 6$ предыдущий семестр
	
	$5 \implies 4$ предыдущий семестр
	
	$4 \implies 3$ локальная точность $\implies$ локальная точность + бесконечная дифференцируемость $\implies$ замкнутость.
\end{proof}

\begin{theorem}[Неравенство Коши]\thmslashn
	
	$f \in H(R\mathbb{D})$ и $f(z) = \sum\limits_{n = 0}^{\infty} a_n z^n$
	
	Тогда для $0 < r< R$:
	
	$M(r):= \max\limits_{\abs{z} = r} \abs{f(z)}$
	
	Тогда $\abs{a_n} \le \frac{M(r)}{r^n}$
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$a_n = \frac{1}{2\pi i} \int\limits_{r \mathbb{T}} \frac{f(\zeta)}{\zeta^{n+1}} \,d\zeta$
	
	$\abs{a_n} = \frac{1}{2\pi } \abs{\int\limits_{r\mathbb{T}} \frac{f(\zeta)}{\zeta^{n+1}}\,d\zeta } \le \frac{1}{2\pi} \cdot 2\pi r \cdot \max\limits_{\abs{\zeta} = r} \abs{\frac{f(\zeta)}{\zeta^{n+1}}} = r \max\limits_{\abs{\zeta} = r} \abs{f(\zeta)} \cdot \frac{1}{r^{n+1}} = \frac{M(r)}{r^{n}}$

\end{proof}

\begin{definition}\thmslashn
	
	$f \in H(\C) \overset{def}{\iff} f$ -- целая функция
\end{definition}

\begin{theorem}[Луивилля]\thmslashn
	
	$f$ -- целая и ограниченная функция $ \implies f \equiv const$
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$f(z) = \sum\limits_{n = 0}^{\infty} a_nz^n \;\;\; M := \sup\limits_{z \in \C} \abs{f(z)} < +\infty$
	
	$\abs{a_n} \le \frac{M(r)}{r^n} \le \frac{M}{r^n} \underset{r\to +\infty}{\to } 0 \implies a_n =0$ при $n \ne 0$.
\end{proof}